\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with `a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{empheq}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exmp}{Příklad}[section]
\setcounter{section}{5}

\newcommand{\e}[1]{\mathrm{e}^{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{#1}}

\newenvironment{boxx}
    {\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{0.9\textwidth}|}
    \hline\\
    }
    { 
    \\\\\hline
    \end{tabular} 
    \end{center}
    }

\newsavebox{\selvestebox}
\newenvironment{colbox}[1]
  {\newcommand\colboxcolor{#1}%
   \begin{lrbox}{\selvestebox}%
   \begin{minipage}{\dimexpr\columnwidth-2\fboxsep\relax}}
  {\end{minipage}\end{lrbox}%
   \begin{center}
   \colorbox[HTML]{\colboxcolor}{\usebox{\selvestebox}}
   \end{center}}

\graphicspath{{figs/}}

\title{Matematika B - Cvičení 5}
\date{}
%\author{You}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 13. CVICENI
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\clearpage
%\newpage
%\section{Cvičení 9: Implicitně definované funkce}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% PŘÍKLAD
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{colbox}{DDDDDD}
\begin{exmp}
Uvažujte vektorové pole
\begin{align*}
	\vec{F}(x,y)=\left(\sqrt{x^2 - y^2 - 1}, \text{ln}\left(\frac{y^2}{x}\right)\right).
\end{align*}
Určete přirozený definiční obor zobrazení $\vec{F}$ a zakreslete jej v kartézské soustavě $xy$. Rozhodněte a zdůvodněte, zda je množina $\mathcal{D}(\vec{F})$ obloukově souvislá.
\end{exmp}
\end{colbox}
Řešení: Množina není obloukově souvislá a má tvar
\begin{align*}
	\mathcal{D}(\vec{F})=\left\{(x,y)\in\mathbb{R}^2; x^2 - y^2 - 1\geq 0\land \frac{y^2}{x}>0\land x\neq 0\right\}
\end{align*}


\end{document}
